%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=1.3cm]{geometry}

\begin{document}

Exercices du chapitre 13 (pages 324 et suivantes).

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Définitions}
  Expériences aléatoires \emph{indépendantes} & \\
  Épreuve de Bernoulli ; Schéma de Bernoulli & \\
  Loi de Bernoulli ; Loi binomiale & \\
  Coefficient binomial & \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Démonstrations}
  $\binom{n}{k}+\binom{n}{k+1}=\binom{n+1}{k+1}$ & \\

  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir-faire}
  Modéliser une expérience par une épreuve ou un schéma de Bernoulli & 5 à 8, 30, \emph{Voir compétence suivante.} \\
  Utiliser un schéma de Bernoulli et une loi binomiale pour résoudre un problème & 40 à 43 \\
  Calculer une probabilité $P\left( X=k \right)$, $X$ suivant une loi binomiale  & 44 à 48, 49 à 54 \\
  Utiliser l'espérance d'une loi binomiale & 9, 10 \\
  Calculer un coefficient binomial en utilisant le triangle de Pascal, et en utilisant la calculatrice & \emph{Voir compétence suivante.} \\
  Manipuler le coefficient binomial & 27, 59, 60 \\
  Utiliser l'échantillonnage pour prendre une décision & 11 à 13, 61, 62 \\
  Problèmes & 68, 70, 77 \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
